\chapter{ПЕРЕЧЕНЬ ПЛАНИРУЕМЫХ РЕЗУЛЬТАТОВ ОБУЧЕНИЯ ПО ДИСЦИПЛИНЕ, СООТНЕСЕННЫХ С ПЛАНИРУЕМЫМИ РЕЗУЛЬТАТАМИ ОСВОЕНИЯ ОБРАЗОВАТЕЛЬНОЙ ПРОГРАММЫ} \label{chapt1}
Рабочая программа по дисциплине \DisciplineName~ является составной частью основной профессиональной образовательной программы по специальности \SpecialityCode~\SpecialityName, разработанной в соответствии с Федеральным государственным образовательным стандартом высшего образования по специальности \SpecialityCode~\SpecialityName~ (\QualificaionLevel), утвержденным \DocumentApprove.

Цель дисциплины \DisciplineName ~-– повышение исходного уровня владения иностранным языком, достигнутого на предыдущей ступени образования, и овладения студентами необходимым и достаточным уровнем коммуникативной компетенции для решения социально-коммуникативных задач в различных областях бытовой, культурной, профессиональной и научной деятельности при общении с зарубежными партнерами, при подготовке научных работ, а также для дальнейшего самообразования.

Основные задачи освоения учебной дисциплины:
\begin{enumerate}
\item Формирование социокультурной компетенции и поведенческих стереотипов, необходимых для успешной адаптации выпускников на рынке труда; 
\item Развитие у студентов умения самостоятельно приобретать знания для осуществления бытовой и профессиональной коммуникации на иностранном языке – повышение уровня учебной автономии, способности к самообразованию, к работе с мультимедийными программами, электронными словарями, иноязычными ресурсами сети Интернет; 
\item Развитие когнитивных и исследовательских умений, расширение кругозора и повышение информационной культуры студентов; 
\item Формирование представления об основах межкультурной коммуникации, воспитание толерантности и уважения к духовным ценностям разных стран и народов; 
\item Расширение словарного запаса и формирование терминологического аппарата на иностранном языке в пределах профессиональной сферы.
\end{enumerate}

В таблице \ref{tblCompetentions} приведены коды компетенций, содержание компетенций и перечень планируемых результатов обучения по дисциплине.

\begin{table}[pht]%
	\caption{Компетенции дисциплины}
	\label{tblCompetentions}	
	\begin{tabularx}{\textwidth}{p{.1\textwidth}p{.3\textwidth}X}
        \toprule
    	Код & Содержание \par компетенций & Перечень планируемых результатов обучения по дисциплине\\
        \midrule 
  		УК-4 & Способен осуществлять деловую коммуникацию в устной и письменной формах на государственном языке Российской Федерации и иностранном(ых) языке(ах) & 
  		УК–4.1 Знать способы выражения определенных коммуникативных намерений, речевые тактики профессиональной коммуникации, психологические аспекты речевой коммуникации; \par
  		УК–4.2 Знать грамматические, лексические, стилистические особенности иностранного языка в социокультурной и профессиональной сфере; \par 
  		УК-4.3 Уметь обмениваться информацией профессионального и делового характера на русском и иностранном языках в устной и письменной форме; \par
  		УК-4.4 Уметь соотносить языковые средства с конкретными сферами, ситуациями, условиями и задачами общения;\par 
  		УК-4.5 Владеть деловым речевым этикетом, специфичным сфере деятельности; \par
		УК-4.6 Владеть широким кругозором в научной и специальной сферах; \par
		УК-4.7 Владеть навыками и умениями точного понимания содержания текста на иностранном языке на основе его информационной переработки.\\
        \midrule		
  		ОПК-3 & Способен самостоятельно представлять научные результаты, составлять научные документы и отчеты & 
  		ОПК-3.1 Владеть навыками реализации  коммуникативных намерений в профессиональных и научных целях в устной и письменной форме; \par
		ОПК-3.2 Владеть иностранным языком на уровне, достаточном для осуществления творческой деятельности; \par
		ОПК-3.3 Владеть навыками составления документации для делового и научного общения; \\
        \bottomrule
	\end{tabularx}
\end{table}


\chapter{МЕСТО ДИСЦИПЛИНЫ В СТРУКТУРЕ ОБРАЗОВАТЕЛЬНОЙ ПРОГРАММЫ}\label{chapt2}

Дисциплина \DisciplineName~ является \DisciplineNeed~дисциплиной, относится к блоку №\BlockCode~ основной профессиональной образовательной программы (ОПОП) по направлению подготовки \SpecialityCode~\SpecialityName~\OrganizationShortName.

Дисциплина изучается по формам обучения: \FormOfStudy, в семестрах: \SemestryList.

До начала изучения учебной дисциплины обучающиеся должны знать, уметь и владеть следующими навыками:
\begin{enumerate}
\item Знать:
	\begin{itemize}
	\item основные способы словообразования;
	\item грамматические основы изучаемого иностранного языка в рамках средней школы;
	\item лексику в объеме и в рамках тематик, предусмотренных программой средней школы;
	\item интонацию различных коммуникативных типов предложений;
	\item основные нормы речевого этикета (реплики-клише, наиболее распространенную оценочную лексику), принятые в стране изучаемого языка;
	\item роль владения иностранными языками в современном мире, особенности образа жизни, быта, культуры стран изучаемого языка, сходство и различия в традициях своей страны и стран изучаемого языка.	
	\end{itemize}
\item Уметь (в области говорения):
	\begin{itemize}
	\item начинать, вести/поддерживать и заканчивать беседу в стандартных ситуациях общения, соблюдая нормы речевого этикета;
	\item расспрашивать собеседника и отвечать на его вопросы, высказывая свое мнение, просьбу, отвечать на предложение собеседника согласием/отказом, опираясь на изученную тематику и усвоенный лексико-грамматический материал;
	\item делать краткие сообщения, описывать события/явления (в рамках пройденных тем), передавать основное содержание, основную мысль прочитанного или услышанного, выражать свое отношение к прочитанному/услышанному, давать краткую характеристику персонажей;
	\item использовать перифраз, синонимичные средства в процессе устного общения;
	\end{itemize}
\item Уметь (в области аудирования):
	\begin{itemize}
	\item понимать основное содержание кратких, несложных аутентичных прагматических текстов и выделять для себя значимую информацию;
	\item понимать основное содержание несложных аутентичных текстов, относящихся к разным коммуникативным типам речи (сообщение/рассказ), уметь определить тему текста, выделить главные факты в тексте, опуская второстепенные;
	\item использовать переспрос, просьбу повторить;
	\end{itemize}
\item Уметь (в области в области чтения):
	\begin{itemize}
	\item ориентироваться в иноязычном тексте: прогнозировать его содержание по заголовку;
	\item  читать аутентичные тексты разных жанров преимущественно с пониманием основного содержания;
	\item читать несложные аутентичные тексты разных жанров с полным и точным пониманием, используя различные приемы смысловой переработки текста (языковую догадку, анализ, выборочный перевод), оценивать полученную информацию, выражать свое мнение;
	\item читать текст с выборочным пониманием нужной или интересующей информации;
	\end{itemize}
\item Уметь (в области письма):
	\begin{itemize}
	\item заполнять анкеты и формуляры;
	\item писать поздравления, личные письма с опорой на образец, употребляя формулы речевого этикета, принятые в странах изучаемого языка.
	\end{itemize}
\item Уметь использовать приобретенные знания и умения в практической деятельности и повседневной жизни для:
	\begin{itemize}
	\item социальной адаптации; достижения взаимопонимания в процессе устного и письменного общения с носителями иностранного языка, установления межличностных и межкультурных контактов в доступных пределах;
	\item создания целостной картины полиязычного, поликультурного мира, осознания места и роли родного и изучаемого иностранного языка в этом мире;
	\item приобщения к ценностям мировой культуры как через иноязычные источники информации, в том числе мультимедийные, так и через участие в школьных обменах, туристических поездках, молодежных форумах;
	\item ознакомления представителей других стран с культурой своего народа; осознания себя гражданином своей страны и мира..
	\end{itemize}
\item Владеть:
	\begin{itemize}
	\item слухо-произносительными и орфографическими навыками по изучаемому иностранному языку;
	\item навыками продуктивного использования основных грамматических форм и конструкций;
	\item лексическим запасом в бытовой, учебно-познавательной и социально-культурных сферах общения в рамках средней школы;
	\item всеми видами речевой деятельности на иностранном языке в объеме, предусмотренной программой средней школы.
	\end{itemize}
\end{enumerate}	

\chapter{ОБЪЕМ ДИСЦПИЛИНЫ}
\label{chapt3}

В разделе указан объем дисциплины в зачетных единицах с указанием количества академических часов, выделенных на контактную работу обучающихся с преподавателем (по видам занятий) и на самостоятельную работу обучающихся.

Общая трудоемкость дисциплины составляет в 8 зачетных единицы (ЗЕ).

Объем дисциплины в зачетных единицах с указанием количества академических часов, выделенных на контактную работу обучающихся с преподавателем (по видам занятий) и на самостоятельную работу обучающихся приведен в таблице \ref{tblHours}.

\begin{table}
  \caption{Трудоемкость дисциплины}
  \label{tblHours}  
  \begin{tabularx}{\textwidth}{p{.1\textwidth} X p{.1\textwidth}}
  \toprule  
  № & Вид учебной работы & Часы\\
  \midrule   
  1 & Общая трудоемкость дисцилины,\par в том числе: & 288\\
  \midrule   
  1.1 & контактная работа обучающихся  (всего),\par в том числе: & 112\\  
  1.1.1 & - лекции & ~--\\    
  1.1.2 & - лабораторные работы & ~--\\  
  1.1.3 & - практические занятия & 112\\    
  \midrule   
  1.2 & самостоятельная работа обучающихся (всего),\par в том числе: & 122\\    
  1.2.1 & - курсовой проект & ~--\\      
  1.2.2 & - курсовая работа & ~--\\        
  1.2.3 & - иные виды самостоятельной работы & 122\\          
  \midrule     
  1.3 & контроль (всего),\par в том числе: & ~54\\    
  1.3.1 & - подготовка к экзамену & ~54\\
  1.3.2 & - консультации & ~--\\  
  \bottomrule  
  \end{tabularx}  
\end{table}

Вид промежуточной аттестации обучающихся: зачет (3 семестр).

\chapter{СОДЕРЖАНИЕ ДИСЦИПЛИНЫ}
\label{chapt4}

В разделе приведено содержание дисциплины, структурированное по темам (разделам) с указанием отведенного на них количества академических часов и видов учебных занятий

\section{Содержание дисциплины, структурированное по темам}

В структурном отношении программа дисциплины представлена следующими темами:
\begin{enumerate}
\item \textit{Тема 1. The history of personal computers (История персональных компьютеров)}\par
Введение в дисциплину. Словообразование: Словопроизводство без изменения произношения и написания слова. Грамматика: Глагол. Общие сведения. Личные и неличные формы. Залог.  Действительный залог. Способы выражения действия в будущем времени в английском языке.
Выполнение практических заданий по всем видам речевой деятельности в рамках тематики модуля. 
\item \textit{Тема 2. Computers. Further development. (Компьютеры. Дальнейшее развитие).} \par	
Словообразование: Словопроизводство при помощи изменения места ударения. Грамматика: Страдательный залог. Выполнение практических заданий по всем видам речевой деятельности в рамках тематики модуля. 
\item \textit{Тема 3. Parts of computer systems. Hardware. (Части компьютерной системы. Аппаратное обеспечение)} \par	Словообразование: Словопроизводство при помощи чередования звуков.
Грамматика: Имя существительное. Общие сведения. Образование множественного числа имен существительных. Падеж имен существительных. Имена существительные в роли определения. Грамматическая омонимичность слов, оканчивающихся на –s. 
Выполнение практических заданий по всем видам речевой деятельности в рамках тематики модуля. Написание доклада.
\item \textit{Тема 4. Parts of computer systems. Software. (Части компьютерной системы. Программное обеспечение)}	
\par Словообразование: Словопроизводство. Префиксы с отрицательным значением. Грамматика: Местоимение. Общие сведения. Личные, притяжательные и возвратно-усилительные местоимения. Указательные местоимения. Выполнение практических заданий по всем видам речевой деятельности в рамках тематики модуля. 
\item \textit{Тема 5. The history of computer hardware. (История развития аппаратного обеспечения)} \par	
Словообразование: Словопроизводство. Префиксы с разными значениями.
Грамматика: Неопределенные местоимения. Выполнение практических заданий по всем видам речевой деятельности в рамках тематики модуля. Проведение дискуссии. Написание эссе об истории развития аппаратного обеспечения.
\item \textit{Тема 6. Central processing unit and microprocessor. (Центральный процессор и микропроцессор)}\par
Словообразование: Словопроизводство. Суффиксы. Грамматика: Имя прилагательное. Общие сведения. Степени сравнения прилагательных.
Выполнение практических заданий по всем видам речевой деятельности в рамках тематики модуля. Поиск дополнительной информации по тематике модуля с помощью информационных ресурсов.
\item \textit{Тема 7. Computer software. (Компьютерное ПО)} \par	Словообразование: Словопроизводство. Суффиксы.
Грамматика: Согласование времен и косвенная речь. Общие сведения. Правила согласования времен. Перевод прямой речи в косвенную речь.
Выполнение практических заданий по всем видам речевой деятельности в рамках тематики модуля. 
\item \textit{Тема 8. Types of personal computers. (Типы персональных компьютеров)} \par	Словообразование: Словопроизводство. Суффиксы. Грамматика: Модальные глаголы. Общие сведения. Наиболее употребительные модальные глаголы и их эквиваленты.
Выполнение практических заданий по всем видам речевой деятельности в рамках тематики модуля. Комментирование высказывания.
\item \textit{Тема 9. Computer applications. (Прикладные вычислительные системы)} \par 
Словообразование: Словопроизводство. Суффиксы существительных.
Грамматика: Числительное. Общие сведения. Образование количественных числительных. Образование порядковых числительных. Некоторые особенности употребления числительных в английском языке.
Выполнение практических заданий по всем видам речевой деятельности в рамках тематики модуля. 
\item \textit{Тема 10. Peripherals. (Периферийные устройства)} \par	Словообразование: Словопроизводство. Суффиксы прилагательных.
Грамматика: Предложение. Структура простого предложения.  Виды предложений. Типы придаточных предложений. Бессоюзные придаточные предложения. Выполнение практических заданий по всем видам речевой деятельности в рамках тематики модуля. 
\item \textit{Тема 11. Operating systems. (Операционные системы)} \par
Словообразование: Словопроизводство. Суффиксы глаголов. Грамматика: Инфинитив. Общие сведения. Инфинитив без частицы to. Формы инфинитива. Функции инфинитива. Выполнение практических заданий по всем видам речевой деятельности в рамках тематики модуля. Поиск информации в интернете о типах операционных систем.  Написание доклада по результатам исследования.
\item \textit{Тема 12. Computer storage. (Запоминающее устройство)}\par
Словообразование: Словопроизводство. Суффиксы наречий.
Грамматика: Сложное дополнение / Объектный инфинитивный оборот. Сложное подлежащее / Субъектный инфинитивный оборот. Инфинитивная конструкция с предлогом for.
Выполнение практических заданий по всем видам речевой деятельности в рамках тематики модуля. Практика перевода с русского языка на английский.
\item \textit{Тема 13. Application programs. (Прикладные программы)}\par
Словообразование: Словопроизводство. Суффиксы и префиксы (обобщение). Грамматика: Причастие. Общие сведения. Формы причастия. Функции Present Participle (Participle I). Функции Past Participle (Participle II). Выполнение практических заданий по всем видам речевой деятельности в рамках тематики модуля. Подготовка доклада на тему «Прикладные программы».
\item \textit{Тема 14. Multimedia (Мультимедиа)}\par
Словообразование: Словосложение. Грамматика: Объектный причастный оборот. Субъектный причастный оборот. Независимый причастный оборот. Грамматическая омонимичность слов, оканчивающихся на -ed.
Выполнение практических заданий по всем видам речевой деятельности в рамках тематики модуля. 
\item \textit{Тема 15. Software engineering (Программотехника)}\par
Словообразование: Словосложение. Фразовые глаголы.Грамматика: Герундий. Общие сведения. Формы герундия.  Функции герундия. Герундиальный оборот. Грамматическая омонимичность слов, оканчивающихся на -ing. Выполнение практических заданий по всем видам речевой деятельности в рамках тематики модуля. 
\item \textit{Тема 16. Computer networks (Компьютерные сети)}\par
Грамматика: Сослагательное наклонение. Типы условных предложений. Выполнение практических заданий по всем видам речевой деятельности в рамках тематики модуля. Подготовка доклада на тему «Компьютерные сети».
\item \textit{Тема 17. The internet (Интернет)}\par
Грамматика: Многофункциональные местоимения. Выполнение практических заданий по всем видам речевой деятельности в рамках тематики модуля. Практика перевода с русского языка на английский.
\item \textit{Тема 18. Websites (Веб-сайты)}\par
Грамматика: Вспомогательные глаголы. Выполнение практических заданий по всем видам речевой деятельности в рамках тематики модуля. Написание эссе: «Веб-сайты».
\item \textit{Тема 19. Communication systems (Системы коммуникации)}\par
Грамматика: Многофункциональные, многозначные слова. Выполнение практических заданий по всем видам речевой деятельности в рамках тематики модуля. Групповое исследование по тематике модуля.
\item \textit{Тема 20. The future of IT (Будущее информационных технологий)}\par
Грамматика: Многофункциональные, многозначные слова (продолжение). Выполнение практических заданий по всем видам речевой деятельности в рамках тематики модуля. Написание доклада «Будущее информационных технологий».
\end{enumerate}

\section{Тематический план дисциплины}
Тематический план дисциплины (таблица \ref{tbl:Plan}) включает следующие формы учебного процесса:
\begin{itemize}
\item лекции (ЛЕК); 
\item лабораторные работы (ЛАБ); 
\item практические занятия и семинары (ПЗ); 
\item самостоятельную работу (СР).
\end{itemize}

%\begin{table}[htp]
%  \centering
%  \caption{Sample} \vspace{3pt}
%  \begin{spreadtab}{{tabular}{|c|l|l|c|c|c|c|c|c|}}
%    \hline
%    @\multirow{2}{*}{Sl No.} &
%    @\multicolumn{2}{c}{\multirow{2}{*}{\textbf{something}}} &
%    @\multicolumn{4}{|c|}{\textbf{s}} & @\textbf{a~/~b} &
%    @\multirow{2}{*}{\textbf{Total}} \\
%    \cline{4-7}
%    & @\multicolumn{2}{|c|}{} & @\textbf{x} & @\textbf{y} & @\textbf{z}
%    & @\textbf{m} & @\textbf{/~c} & \\ 
%    \hline
%    @\multirow{2}{*}{1} & @1 \& & @x &2 &3 &2 & 1 & 3&
%    \STcopy{v}{d3+e3+f3+g3}
%    \\
%    \cline{3-9}
%    & @Safety & @\textbf{Sub Total} & 3 & 3 & 9 & 7 &3 & \\ \hline
%    @\multirow{2}{*}{2} & @2 \& & @x &6 &3 &5 & 1 & 3&
%    \\
%    \cline{3-9}
%    & @Safety & @\textbf{Sub Total} & 2 & 10 & 1 & 7 &3 & \\ \hline
%  \end{spreadtab}
%\end{table}

\begin{table}[pht]%
	\caption{Тематический план}%
	\label{tbl:Plan}
    %\setlength\extrarowheight{6pt} 
    %\setlength{\tymin}{1.9cm}
	\begin{tabulary}{\textwidth} {@{} >{\zz}C >{\zz}L >{\zz}C >{\zz}C >{\zz}C >{\zz}C >{\zz}C >{\zz}C @{}}
        \toprule
        \multirow{2}{*}{№} & \multirow{2}{*}{Тема} & \multirow{2}{*}{Всего, час.} & \multicolumn{4}{c}{Контактная работы} & СР, час.\\ 
		& & & Всего, час.& ЛЕК, час.& ЛАБ, час.& ПЗ, час.&  \\
        \midrule 
        1 & The history of personal computers   & 14 & 6 & 0 & 0 & 6 & 8 \\
        2 & Computers. Further development      & 14 & 6 & 0 & 0 & 6 & 8 \\
        3 & Parts of computer systems. Hardware & 14 & 6 & 0 & 0 & 6 & 8 \\        
        4 & Parts of computer systems. Software & 14 & 6 & 0 & 0 & 6 & 8 \\                
        5 & The history of computer hardware    & 14 & 6 & 0 & 0 & 6 & 8 \\                        
        6 & Central processing unit and microprocessor & 14 & 6 & 0 & 0 & 6 & 8 \\                                
        7 & Computer software & 14 & 6 & 0 & 0 & 6 & 8 \\                                        
        8 & Types of personal computers & 14 & 6 & 0 & 0 & 6 & 8 \\                                                
        9 & Computer applications & 14 & 6 & 0 & 0 & 6 & 8 \\                                                        
        10 & Peripherals & 14 & 6 & 0 & 0 & 6 & 8 \\                                                                
        11 & Operating systems & 14 & 6 & 0 & 0 & 6 & 8 \\                                                                        
        12 & Computer storage & 14 & 6 & 0 & 0 & 6 & 8 \\                                                                                
        13 & Application programs & 14 & 6 & 0 & 0 & 6 & 8 \\                                                                                        
        14 & Multimedia  & 14 & 6 & 0 & 0 & 6 & 8 \\                                                                                                
        15 & Software engineering & 14 & 6 & 0 & 0 & 6 & 8 \\                                                                                                        
        16 & Computer networks & 14 & 6 & 0 & 0 & 6 & 8 \\                                                                                                                
        17 & The internet & 14 & 6 & 0 & 0 & 6 & 8 \\                                                                                                                        
        18 & Websites & 14 & 6 & 0 & 0 & 6 & 8 \\                                                                                                                                
        19 & Communication systems & 14 & 6 & 0 & 0 & 6 & 8 \\                                                                                                                                        
        20 & The future of IT & 14 & 6 & 0 & 0 & 6 & 8 \\                                                                                                                                                
        \midrule%%% тонкий разделитель
        ~ & Всего: & 234 & 112 & 0 & 0 & 112 & 122 \\
        ~ & Всего с контролем: & 288 &   &   &   &   &   \\        
        \bottomrule %%% нижняя линейка
	\end{tabulary}%
	%\end{longtable}
\end{table}

\begin{center}
\begin{longtable}{p{0.05\textwidth} p{0.1\textwidth} p{0.1\textwidth} p{0.5\textwidth} p{0.1\textwidth}}
\caption{Перечень практических и самостоятельных работ}\\
\hline
\textbf{№} & \textbf{Тема} & \textbf{Вид} & \textbf{Содержание работы} & Часы \\
\hline
1 & 2 & 3 & 4 & 5\\ 
\hline
\endfirsthead
\multicolumn{4}{c}%
{\tablename\ \thetable\ -- \textit{Продолжение}} \\
\hline
1 & 2 & 3 & 4 & 5\\ 
\hline
\endhead
\hline \multicolumn{4}{r}{\textit{Продолжене на сл. стр.}} \\
\endfoot
\hline
\endlastfoot
1 & History of personal computers & СР, ПР & Практика перевода с английского языка на русский. Выполнение практических заданий по всем видам речевой деятельности в рамках тематики модуля. 
Составление резюме текста. Написание эссе. Лексико-грамматическое тестирование & 8\\
2 & Computers. Further development & СР, ПР & Практика перевода с английского языка на русский. Выполнение практических заданий по всем видам речевой деятельности в рамках тематики модуля. 
Лексико-грамматическое тестирование & 8 \\
3 & Parts of computer systems. Hardware & СР, ПР & Практика перевода с английского языка на русский. Выполнение практических заданий по всем видам речевой деятельности в рамках тематики модуля. Написание доклада. 
Лексико-грамматическое тестирование & 8 \\
4 & Parts of computer systems. Software & СР, ПР & Практика перевода с английского языка на русский. Выполнение практических заданий по всем видам речевой деятельности в рамках тематики модуля. Лексико-грамматическое тестирование & 8 \\
5 & The history of computer hardware & CР, ПР & Практика перевода с английского языка на русский. Выполнение практических заданий по всем видам речевой деятельности в рамках тематики модуля. 
Проведение дискуссии. Написание эссе об истории развития аппаратного обеспечения. 
Лексико-грамматическое тестирование & 8 \\
6 & Central processing unit and microprocessor & СР, ПР & Практика перевода с английского языка на русский. Выполнение практических заданий по всем видам речевой деятельности в рамках тематики модуля. 
Поиск дополнительной информации по тематике модуля с помощью информационных ресурсов. Лексико-грамматическое тестирование & 8 \\
7 & Computer software & СР, ПР & Практика перевода с английского языка на русский. Выполнение практических заданий по всем видам речевой деятельности в рамках тематики модуля. Описание технологических новинок и их применений. Лексико-грамматическое тестирование. & 8 \\
8 & Types of personal computers & СР, ПР & Практика перевода с английского языка на русский. Выполнение практических заданий по всем видам речевой деятельности в рамках тематики модуля. Комментирование высказывания. 
Лексико-грамматическое тестирование & 8 \\
9 & Computer applications & СР, ПР & Практика перевода с английского языка на русский. Выполнение практических заданий по всем видам речевой деятельности в рамках тематики модуля. Лексико-грамматическое тестирование & 8 \\
10 & Peripherals & СР, ПР & Практика перевода с английского языка на русский. Выполнение практических заданий по всем видам речевой деятельности в рамках тематики модуля. Лексико-грамматическое тестирование & 8\\
11 & Operating systems & СР, ПР & Практика перевода с английского языка на русский и наоборот. 
Выполнение практических заданий по всем видам речевой деятельности в рамках тематики модуля. 
Поиск информации в интернете о типах операционных систем. Написание доклада по результатам исследования. Лексико-грамматическое тестирование & 8 \\
12 & Computer storage &	СР, ПР & Практика перевода с английского языка на русский. Выполнение практических заданий по всем видам речевой деятельности в рамках тематики модуля. Поиск информации в интернете о видах инфляции. Написание доклада по результатам исследования. Лексико-грамматическое тестирование & 8\\
13 & Application programs &	СР, ПР & Практика перевода с английского языка на русский. Выполнение практических заданий по всем видам речевой деятельности в рамках тематики модуля. 
Подготовка доклада на тему «Внешняя торговля». Лексико-грамматическое тестирование & 8 \\
14 & Multimedia & СР, ПР & Практика перевода с английского языка на русский. Выполнение практических заданий по всем видам речевой деятельности в рамках тематики модуля. Лексико-грамматическое тестирование & 8\\
15 & Software engineering & СР, ПР & Практика перевода с английского языка на русский. Выполнение практических заданий по всем видам речевой деятельности в рамках тематики модуля. Лексико-грамматическое тестирование & 8\\
16 & Computer networks & СР, ПР & Практика перевода с английского языка на русский. Выполнение практических заданий по всем видам речевой деятельности в рамках тематики модуля. 
Подготовка доклада на тему «Компьютерные сети».  Лексико-грамматическое тестирование& 8 \\
17 & The internet & СР, ПР & Практика перевода с английского языка на русский и наоборот. Написание доклада о деятельности предприятий и видах собственности. Лексико-грамматическое тестирование & 8 \\
18 & Websites & СР, ПР & Практика перевода с английского языка на русский. Выполнение практических заданий по всем видам речевой деятельности в рамках тематики модуля. Написание эссе: «Веб-сайты». Лексико-грамматическое тестирование & 8 \\
19 & Communication systems & СР, ПР & Практика перевода с английского языка на русский. Выполнение практических заданий по всем видам речевой деятельности в рамках тематики модуля. Групповое исследование по тематике модуля. Лексико-грамматическое тестирование & 8 \\
20 & The future of IT & СР, ПР & Практика перевода с английского языка на русский. Выполнение практических заданий по всем видам речевой деятельности в рамках тематики модуля. Написание доклада «Будущее информационных технологий». Лексико-грамматическое тестирование & 8 \\
\end{longtable}
\end{center}

\chapter{ПЕРЕЧЕНЬ УЧЕБНО-МЕТОДИЧЕСКОГО ОБЕСПЕЧЕНИЯ ДЛЯ САМОСТОЯТЕЛЬНОЙ РАБОТЫ ОБУЧАЮЩИХСЯ ПО ДИСЦИПЛИНЕ}
\label{chapt5}
Самостоятельное изучение тем учебной дисциплины способствует закреплению знаний, умений и навыков, полученных в ходе аудиторных занятий; углублению и расширению знаний по отдельным вопросам и темам дисциплины. Самостоятельная работа как вид учебной деятельности может использоваться при подготовке к лекциям и семинарским занятиям.


Самостоятельное изучение тем учебной дисциплины способствует: закреплению знаний, умений и навыков, полученных в ходе аудиторных занятий; углублению и расширению знаний по отдельным вопросам и темам дисциплины; освоению умений прикладного и практического использования полученных знаний; освоению умений по дисциплине. Самостоятельная работа как вид учебной работы может использоваться в форме внеаудиторной самостоятельной работы обучающихся – при подготовке к лекциям, семинарам и практическим занятиям, написании рефератов, докладов, подготовке к зачету.

Основными видами самостоятельной работы по дисциплине являются: составление конспектов, рецензий, творческих эссе, доработка конспекта лекции с применением учебника, методической и дополнительной литературы; изучение и конспектирование первоисточников; подбор иллюстраций (примеров) к теоретическим положениям; подготовка сообщения, доклада, реферата на заданную тему, курсовой работы, самостоятельное изучение отдельных вопросов и тем курса.

\chapter{ФОНД ОЦЕНОЧНЫХ СРЕДСТВ ДЛЯ ПРОВЕДЕНИЯ ПРОМЕЖУТОЧНОЙ АТТЕСТАЦИИ ОБУЧАЮЩИХСЯ ПО ДИСЦИПЛИНЕ}
\label{chapt6}
Фонд оценочных средств для проведения промежуточной аттестации обучающихся по дисциплине представлен в виде оценочных материалов и приведен в Приложении A.

\chapter{ПЕРЕЧЕНЬ ОСНОВНОЙ И ДОПОЛНИТЕЛЬНОЙ УЧЕБНОЙ ЛИТЕРАТУРЫ, НЕОБХОДИМОЙ ДЛЯ ОСВОЕНИЯ ДИСЦИПЛИНЫ}
\label{chapt7}
\section{Основная учебная литература}
\begin{enumerate}
\item Цветкова Н.Н. История текстильного искусства и костюма. Древний мир [Электронный ресурс]: учебное пособие/ Цветкова Н.Н.- Электрон. текстовые данные.- СПб.: Издательство СПбКО, 2010.- 120 c.- Режим доступа: http://www.iprbookshop.ru/11268.html.- ЭБС "IPRbooks".
\end{enumerate}
\section{Дополнительная учебная литература}
Не предусмотрена.

\chapter{ПЕРЕЧЕНЬ РЕСУРСОВ ИНФОРМАЦИОННО–ТЕЛЕКОММУНИКАЦИОННОЙ СЕТИ ИНТЕРНЕТ, НЕОБХОДИМЫХ ДЛЯ ОСВОЕНИЯ ДИСЦИПЛИНЫ}
\label{chapt8}
Информационные ресурсы:
\begin{enumerate}
\item Информационная система «Единое окно доступа к образовательным ресурсам» [Электронный ресурс]. – URL: http://window.edu.ru.
\item Информационно-правовой портал ГАРАНТ.РУ [Электронный ресурс]. – URL: http://www.garant.ru. 
\item Справочная правовая система КонсультантПлюс [Электронный ресурс]. – URL: http://www.consultant.ru/online/
\item Электронно-библиотечная система IPRBookShop (http://www.iprbookshop.ru).
\item Электронно-библиотечная система "Лань" (https://e.lanbook.com).
\item Электронная библиотечная система РГРТУ (http://elib.rsreu.ru/ebs).
\item Научная электронная библиотека «CYBERLENINKA» [Электронный ресурс]: содержит электронные версии научных статей и журналов. – Режим доступа: https://cyberleninka.ru/article/c/istoriya-istoricheskie-nauki. 
\item Российская государственная библиотека [Электронный ресурс]: содержит электронные версии книг, учебников, монографий, сборников научных трудов как отечественных, так и зарубежных авторов, периодических изданий. – Режим доступа: http:// www.rbc.ru.
\item Национальная электронная библиотека [Электронный ресурс]: содержит оцифрованные версии научных монографий и статей. – Режим доступа: https://нэб.рф/https://нэб.рф/.
\item Российская Национальная Библиотека [Электронный ресурс] : официальный сайт. – Режим доступа: http://www.nlr.ru/. 
\end{enumerate}

\chapter{МЕТОДИЧЕСКИЕ УКАЗАНИЯ ДЛЯ ОБУЧАЮЩИХСЯ ПО ОСВОЕНИЮ ДИСЦИПЛИНЫ}
\label{chapt9}

\section{Рекомендации по планированию и организации времени, необходимого для изучения дисциплины}
Рекомендуется следующим образом организовать время, необходимое для изучения дисциплины:
\begin{itemize}
\item Изучение конспекта лекции в тот же день, после лекции – 10-15 минут.
\item Изучение конспекта лекции за день перед следующей лекцией – 10-15 минут.
\item Изучение теоретического материала по учебнику и конспекту – 1 час в неделю.
\end{itemize}

\section{Описание последовательности действий студента}
При изучении дисциплины очень полезно самостоятельно изучать материал, который еще не прочитан на лекции не применялся на лабораторном занятии. Тогда лекция будет гораздо понятнее. Однако легче при изучении курса следовать изложению материала на лекции. Для понимания материала и качественного его усвоения рекомендуется такая последовательность действий:
\begin{enumerate}
\item После прослушивания лекции и окончания учебных занятий, при подготовке к занятиям следующего дня, нужно сначала просмотреть и обдумать текст лекции, прослушанной сегодня (10-15 минут).
\item При подготовке к следующей лекции, нужно просмотреть текст предыдущей лекции, подумать о том, какая может быть тема следующей лекции (10-15 минут).
\item В течение недели выбрать время (минимум 1час) для работы с литературой в библиотеке.
\end{enumerate}
\section{Рекомендации по работе с литературой}
Теоретический материал курса становится более понятным, когда дополнительно к прослушиванию лекции и изучению конспекта, изучаются и книги по педагогике высшей школы. Литературу по курсу рекомендуется изучать в библиотеке. Полезно использовать несколько учебников по курсу. Рекомендуется после изучения очередного параграфа ответить на несколько простых вопросов по данной теме. Кроме того, очень полезно мысленно задать себе следующие вопросы (и попробовать ответить на них): «о чем этот параграф?», «Какие новые понятия введены, каков их смысл?».

\chapter{ПЕРЕЧЕНЬ ИНФОРМАЦИОННЫХ ТЕХНОЛОГИЙ, ИСПОЛЬЗУЕМЫХ ПРИ ОСУЩЕСТВЛЕНИИ ОБРАЗОВАТЕЛЬНОГО ПРОЦЕССА ПО ДИСЦИПЛИНЕ}
\label{chapt10}

К числу информационных технологий, программ и программного обеспечения, наличие которых необходимо для успешного изучения студентами учебной дисциплины, следует отнести:
\begin{enumerate}
\item Операционная система Windows XP (Microsoft Imagine, номер подписки 700102019, бессрочно)
\item Kaspersky Endpoint Security (Коммерческая лицензия на 1000 компьютеров № 2304-180222-115814-600-1595, срок действия с 25.02.2018 по 05.03.2019)
\item Apache OpenOffice 4.1.5 (лицензия: Apache License 2.0).
\end{enumerate}

\chapter{ОПИСАНИЕ МАТЕРИАЛЬНО-ТЕХНИЧЕСКОЙ БАЗЫ, НЕОБХОДИМОЙ ДЛЯ ОСУЩЕСТВЛЕНИЯ ОБРАЗОВАТЕЛЬНОГО ПРОЦЕССА ПО ДИСЦИПЛИНЕ}
Для освоения дисциплины необходимы:
\begin{enumerate}
\item Учебная аудитория для проведения занятий лекционного типа, занятий семинарского типа, практических занятий, в том числе выполнения учебных, курсовых и дипломных работ, групповых и индивидуальных консультаций, текущего контроля и промежуточной аттестации, имеющая следующее оборудование: 
	\begin{itemize}
		\item специализированная мебель, 
		\item рабочее место для преподавателя, оснащенное компьютером и мультимедийным проектором;	
	\end{itemize}
\item Аудитория для самостоятельной работы с возможностью подключения к сети «Интернет» и обеспечением доступа в электронную информационно-образовательную среду РГРТУ.
\end{enumerate}
